關於前線，關於民意

我發過好多次夢
由和理非變勇武
612嗰日我好希望大家能夠真係衝到入去

由612到而加過左十幾日
我知道政府冷處理，令大家好無力
我知道官官相衛，令大家好無奈
我知道割地一役，令大家好氣憤
大家都攰啦，亦好絕望，有時候唔知要點做同做啲咩
所以好多時會想放手一搏

而家出面好多post將和理非、民意、勇武放左係對立面
從來，勇武同和理非爭取嘅係同一件事，而且命運相連。
我想大家明白，和理非有用，勇武有用，當和理非加上勇武就更有用！

而家呢個狀況係港共政府最樂見嘅
佢拖到我地自亂陣腳
都唔記得自己為咩而行動發聲
再加上內耗內哄
唔洗三兩下手勢，就有機會打散我地

記住
不分化，不割蓆
唔係淨係口號，係心態
你口講話不分不割，但係講親衝你都係個mon後面說三道四，咁係不分不割咩？
你口講話不分不割，做出黎居然話和理非拖後腳，咁係不分不割咩？

大家加油，我相信以我地嘅力量，不止於此，團結齊心，唔好被分化，我相信，我地會贏！

對於一直企係前線嘅各位，辛苦大家。我知道企係前線好難，你要唔怕被人打，唔怕食胡椒，今次仲要唔怕子彈咁日曬雨淋，無得休息，長期處於高度戒備狀態。所以我明白大家會不安，會有情緒。
我亦都理解你地每次發完夢返黎追post追直播，見到有好多唔係現場嘅人講呢講路叫你地點點點會令你覺得又氣憤又心淡。
但係我有幾個問題想問你地：

1. 你爭取緊啲咩？為咩而抗爭？
如果我無記錯係四大訴求嘛！
時間一長，就好容易失焦，連係前線嘅都失焦，咁嗰啲淺黃，啱啱醒嘅港豬仲會唔會記得我地為咩抗爭緊？
所以前線嘅你地揸緊宗旨！唔好被人模糊焦點！

2. 你每次衝有咩目的？
你地要衝要出師有名咁衝
王之峰衝公民廣場
612衝立會
628衝海濱
有明確目的，大家會明白
即使你71衝話要圍啲高官，都算係出師有名

3. 你所做嘅事對你所爭取嘅目的有無幫助？
既然出師有名，就要諗下做咩能夠最直接達到目的
有人話掟蛋，有人話放風箏，呢啲行為幫唔幫到你達到目的？
對住警察高官記者講粗口，淨係用粗口辱罵對家，呢啲行為除左情緒宣洩，仲有咩用？
我明白你係前線壓力大，但係我亦都希望你明白而家大家企出黎，所做嘅一舉一動唔止代表自己，同時代表同你一齊爭取緊同一個目標嘅其他人。
唔好再用兄弟爬山做借口做啲衝動行為。

要衝嘅手足𣎴如諗多啲行前策略，我記得612前，好多手足去政總立會踩點，又睇相關圖則又淨咁
到71啦，你地知唔知人地升旗個流程係點？啲高官往常慣例係幾點到場，由邊到入場？以往啲狗會點封路？
雖然我知好多野都係未知數，但係不如去之前諗多啲假設同策略
知己知彼，百戰起碼都可以有一勝嘅

up

關於民意，我見出面好多人話唔好再俾民意框住啦，此時此刻，證明民意無用。
有人會話，如果民意有用，我地係69、612就一早贏左啦
抗爭唔係淨係得一樣野有用，其他無用
正如你所講，民意有用，但都要勇武配合
亦都同樣地勇武有用，但要民意配合

在我觀乎69至今，民意有幾個用途

1. 製造輿論壓力
當我地有民意時，輿論自然會傾向幫助我地。
回想下612之後，社會普遍反送中，幾多親共議員割蓆、反口？
又諗下因為社會唔認同612係暴動，有呢個輿論壓力，啊署長居然會講得出5人暴動呢啲大家都知佢傻豬嘅說話。
一旦能夠有輿論壓力，講唔得上可以徹底打擊對手，但只少可以搞亂對手陣腳，削弱敵人氣勢同支持度，爭取我方少許勝算

2. 增加動員力
要知道香港人嘅羊群心態好重，當佢身邊嘅人做緊或者係關注緊一件事，佢地自然會跟風。
你諗下如果612無民意，會唔會咁多公司肯響應罷工？
你有民意，多人支持你，就會越容易叫更多嘅人行出黎陪你抗爭。
一定有人話多人又點？已經200萬+1行左出黎，政府咪又係唔理。
但係我可以好肯定話你知，其實要贏就係要人多，人數真係關鍵，你得小貓三四隻，大事又做唔成，更加容易俾人驅趕，相反，多人嘅，唔洗衝，自然就可以走出馬路，自然可以反包圍到啲狗，保護自己手足。
你又會話即使有民意，又有幾多市民真係有心行出黎野餐幫你？就算唔野餐佢都有可能會係其他地方幫吓手，佢係佢地ig fb share 一下相關消息，自然又有機會叫醒其他港豬出動，呢個唔係文宣個目的咩？

3. 強心作用
請話無民意無所謂嘅大家諗下，如果大眾市民唔企係我地呢邊
每次行動嘅兄弟返到黎淨係俾人話搞事，佢地好受唔好受？仲會有幾多人會出去？
出去幫手派傳單嘅手足俾人白眼無視，佢地又好唔好受？又有幾多人肯落區做宣傳？
做文宣嘅手足發覺無論點爭取關注都係無人同行，佢地會唔會繼續？
你有市民嘅支持
就算佢地永遠都唔出嚟野餐，但係起碼佢唔會阻住我地野餐，亦會幫手譴責唔俾我地野餐嘅人。
起碼你有咩升級行動，佢會話我理解你，唔會跟政府口水屌我地。
民意越多，越能夠幫係前線一直努力緊嘅大家（唔止係勇士，仲有文宣組，後援組）打強心針。
你諗下當日道歉運動之後有個市民接受訪問段片，諗下前前日係灣仔屌黑警嘅大哥
你諗下如果你落街派傳單有人同你講加油你會唔會覺得更有動力？
大家其實都讀緊書，甚至有份工，真係係空餘時間做，你無正向動力，好難令人繼續堅持咁耐。

我話要注意民意，唔係要所有人支持我地嘅抗爭，但係，起碼要keep住612、616之後嘅輿論方向
呢幾日唔知大家有無出過街，搭過地鐵同巴士？有幾多人討論呢件事？
代表住，民意離開緊我方，如果我地再放棄話唔理民意
仲會唔會再動員到更多嘅人陪我地一齊出黎野餐呢？
到時候，勇士嘅後排邊個頂住呢？

我知道好長

唔好too long don’t read 好唔好

記唔記得抗爭loop

Push

唉